妖股王美團出業績 上季重回虧損蝕逾14億遜預期 升5%

美團 （03690） 今日（3月26日）收市後放榜，上季收入按年增長35%至379億元（人民幣，下同），非國際財務報告準則經調整淨虧損為14.4億元，遜市場預期。美團於周五股價先隨其他科技股回升，全日收漲5%，報302元，成交77億元。美團自2月創下高位最多累跌4成。

市場早前預期，由於大力投資社區團購，美團上季將重回虧損，料上季收入按年增長31%至368億元，經調整淨虧損料錄得9.7億元。美團去年第三季錄得經調整溢利約20.55億元，2019年的第四季則錄得經調整溢利22.7億元。

社區團購疫情期間在內地冒起，美團大手筆投資搶佔市佔。大和預計，美團社區團購業務「美團優選」上季將造成30億元虧損，主要因業務初期的大額投資。野村也預計社區團購投資短期將對美團利潤率造成壓力，但長遠看好社區團購市場潛力，料該業務可於2024年轉盈。

交銀國際則預測，美團上季度包括社區團購在內的新業務虧損將擴大至58.4億元，但社區團購將幫助美團進一步向低線城市滲透，長期提升用戶忠誠度，市場成熟後也將貢獻盈利。

餐飲外賣業務方面，大和預計上季收入按年增長34%，主要因訂單量及平均訂單價值上升。到店酒店及旅遊業務則預計按年增長11%，主要因到店業務仍受疫情影響，商家營銷預算亦未完全復甦。